[反了反了］鄧小平長子公開插甴大大

各位代表、各位委員：

兩會即將召開，在這個特殊時期，我知道大家近來的心情都很複雜，心中都有許多疑惑得不到解答，有些話想說又不敢說，有些問題想問又不敢問，甚至來北京參加兩會都是戰戰兢兢。大家的心情我能理解。

近十年來，因身體原因，我早已不過問政事了。然而，這幾年中國發生了許多大事，有些還是事關國家安危的大事，如果此時還沒有人站出說話，可能今後想說也沒有機會再說了。由於文化水平有限，今天我給大家寫這封公開信，主要想提出幾個問題，以供大家思考。

1、作為兩會代表，是保護國家和人民的利益重要，還是保護某個專權者的權位重要？

2、憲法明確規定，兩會代表有權監督和糾正中央政府的各種錯誤決定，可前幾年，中央推出了“妄議罪”，今年又推出了“不知敬畏罪”。在這種情況下，大家認為兩會代表存在的意義是什麼？

3、當權者要定於一尊。請問代表們，我國的一尊究竟是皇家世襲的皇帝？還是民選的總統？還是黨內公投產生的總書記？既然都不是，哪他又是誰的一尊呢？

4、面對中央屢次出現重大錯誤，黨員提意見是“妄議中央” ，民眾提意見叫“煽顛” 。請問代表們，我們的國家又究竟是誰的國家？

5、武漢肺炎已蔓延到全世界，中央是否拖延了防控時間？又是否向公眾隱瞞了疫情真相？我們該不該給全世界人民有個交待？誰又該對這次疫情失控負主要責任？

6、中美關係持續緊張惡化，中央主要領導人又該承擔什麼責任？

7、香港動盪已持續近一年了，究竟是誰破壞了香港一國兩制的大好局面？中央主要領導人對此又該承擔什麼責任？

8、 “一帶一路” 無理性投入，不經過全國人大批准，不顧國計民生，中央主要領導人僅憑個人好惡對外四處大撒幣，這是一種什麼行為？如今項目要流產了，這個責任該由誰來承擔？

9、不經過全國人大批准，也不經過專家論證，中央主要領導僅憑幾個人的建議就拍腦袋決定投資上萬億建一個雄安新區，這是一種什麼行為？如今項目流產了，這個責任該由誰來承擔？

10、台灣與大陸為何會漸行漸遠？中央對此又該承擔什麼責任？

11、大批外企撤離中國，大量民企倒閉，大量工人失業，這與中央的錯誤決策有沒有關係？如果有，這個責任該由誰來承擔？

12、現任領導借助手中權力為自己修憲取消任期制，這是一種什麼行為？如果誰有權就可以為自己立法，國家憲法又有何用？

13、中央已作出決定，準備重拾早已被世界所淘汰的計劃經濟模式，這究竟是為了穩固個人政權？還是出於對國家和人民利益考慮？

14、近幾年來，中國的國際形像一落千丈，國家信用蕩然無存，這個責任應該由誰來承擔？

15、為了阻止老同志提出召開政治局擴大會議的集體動議，中央居然動用軍警把一批老同志和現任黨政軍大員都加以“特殊保護” ，名為“特殊保護” ，實際上是限止通訊、限止行動自由、限止客人到訪，這是一種什麼行為？又是誰給了他這種權力？

各位代表，你們肩上都被賦予了黨和人民的重托，在事關國家生死存亡的大是大非面前，我相信大家都不會糊塗。當你們在行使自己的表決權時，應該要對人民負責，對國家負責，對歷史負責，而不是對某個當權者負責。否則，我們都會成為千古罪人。

最後，祝各位代表身體安康！祝大會圓滿成功！

中共黨員：鄧樸方

2020年4月30日寫於北京

原文 殘體慎入

鄧樸方，四川廣安人，中國前最高領導人鄧小平的長子，下身癱瘓的殘疾人。第十一屆全國政協副主席，第五屆中國殘疾人聯合會主席團名譽主席，中國康華發展總公司董事長

留名

推倒甴近平

文革比人拋落街果條友？？

下身癱瘓的殘疾人

黑心啲講，係中國佢就嚟全身癱

鄧長子仲有咩力
習皇一隻手指都卒死佢

被人禁室培慾頂唔緊自己跳落黎果個

內戰

未知真假、忌跟太貼。

真 大家睇下就好

抄佢家

半身癱左應該難啲奪權喎

推倒甴帝

空穴來風，未必無因。

就係因為內鬥加劇，所以隻小熊更加緊張香港呢隻金蛋，將西藏東突套野，用係香港身上。

阿習亮劍未

Tldr

FC咗先啦 費事炒

鄧小平 wfc
今時今日,
鄧炳強都殺到佢啦

全部都唔洗睇
呢隻支那狗造反，希望中共殺左佢，屌你老母做奴隸得唔得？

好撚假，黨員會用武漢肺炎唔用新冠肺炎？？

老鄧既改革派，都睇唔過眼局勢真係好唔掂
睇下維尼會唔會殺一儆百

Fake news